![leso4.2.png](https://bitbucket.org/repo/eXR9Mo/images/1712280080-leso4.2.png) 
# LESOscope #
Виртуальный прибор для цифрового аналитатора периодических сигналов LESO4 (http://www.labfor.ru/devices/leso4).

Основан на библиотеке libLESO4 (https://bitbucket.org/iRyaz/leso4_api), которая предоставляет программный интерфейс для управления прибором. 
Программа может выполнять функции осциллографа и анализатора спектра.

# Основные возможности программы: #
* Отображение осциллограммы и спектра сигнала, для каждого канала
* Измерения сигнала (Размах, Максимальное значение, Минимальное значение, Среднее значение, Средне-квадратическое значение, Частота сигнала)
* Программная синхронизация всех каналов относительно одного канала источника
* Поддержка курсоров
* Cохранение графиков в формате JPG или BMP
* Возможность программно маштабировать и сдвигать сигнал
* Режим паузы

# Лицензия #
Программа распространяется по лицензии GNU (http://www.gnu.org/gnu/manifesto.ru.html)

Все входящие в программу компоненты распространяются по их лицензиям

# Информация об авторах #
Разработка программы: Илья Рязанов Iryaz(ryasanov@gmail.com) 

Тестирование: Александр Шауэрман Shamrel(shamrel@yandex.ru)

# Сборка программы #

[Под Windows](./doc/build_win_ru.md)
 